\documentclass{beamer}
\usepackage{beamerthemeshadow}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{enumerate}

\begin{document}
\title{Prueba de Oposición - Área Sistemas}  
\author{Gonzalo Ciruelos}
\date{14 de septiembre de 2015} 

\frame{\titlepage} 

\section{Presentación} 
\frame{\frametitle{Presentación} 
\begin{itemize}
    \item Materia :  \emph{Organización del Computador I}
    \vspace{2em}
    \item Práctica : \emph{Primera práctica - Representación de la información}
\end{itemize}
}

\section{Prácticas de la materia} 
\frame{\frametitle{Presentación} 
\begin{itemize}
    \item Primera parte
    \begin{itemize}
        \item{\textbf{Representación de la información}}
        \begin{itemize}
            \item{\textbf{Números enteros}}
            \item{\textbf{Números reales}}
        \end{itemize}
        \item{Lógica digital}
        \item{Arquitectura del CPU}
        \item{Diseño de ISA}
    \end{itemize}
    \item Segunda Parte
    \begin{itemize}
        \item{Microarquitectura del CPU}
        \item{Cache}
        \item{Entrada/Salida}
        \item{Buses}
    \end{itemize}
\end{itemize}
}

\section{Ejercicio} 
\frame{\frametitle{Contexto}
\begin{itemize}
    \item El ejercicio es una versión acotada de un ejecicio de la primera práctica.
    \item Podría darse por ejemplo en una clase de repaso.  
   \item Abarca tanto la parte de representación de números enteros como de números reales.
   \item Se espera que el alumno conozca ambos temas y los haya ejercitado.
\end{itemize} 
}

\frame{\frametitle{Enunciado}
Considere el siguiente formato de números de punto flotante:
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
 11 & 10 & 9 & 8 & 7 & 6 & 5 & 4 & 3 & 2 & 1 & 0 \\ \hline
 \multicolumn{7}{|c|}{exponente} & \multicolumn{5}{c|}{mantisa} \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

Cada número se codifica como $m \times 2^e$, donde $m$ es la mantisa y $e$ el exponente. Se utilizan 5 bits para representar la mantisa, que está codificada en notación complemento a 2. El exponente está codificado en notación exceso 31, ocupando 7 bits.
}


\frame{\frametitle{Enunciado (cont.)}
\begin{enumerate}[a)]
    \item Indicar el mayor número representable, el menor y el positivo más cercano a cero. Dar las representaciones de cada uno.
    \pause
    \item Indicar el \emph{gap} entre el mayor número representable en el formato dado y su inmediato anterior. 
    \pause
    \item ¿Existe algún número que tenga más de una representación en este formato? En caso afirmativo, mostrar un ejemplo indicando al menos dos representaciones. Justificar en caso contrario.
\end{enumerate}
}

\frame{
\huge
\begin{center}
¡Gracias!

\vspace{1em}
¿Preguntas?
\end{center}
}

\end{document}
      

